%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[aspectratio=169,xcolor=dvipsnames]{beamer}
\usetheme{Simple}


\usepackage{csquotes}

\usepackage[utf8]{}
\usepackage[english,serbian]{babel}

\DeclareUnicodeCharacter {0301}{\'{Ć}}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

% The title
\title[short title]{Informacione tehnolgije i ravnopravnost polova}
\subtitle{Seminarski rad iz Računarstva i društva}

\author[MarijaE] {Marija Erić}
\institute[MATF] % Your institution may be shorthand to save space
{
    % Your institution for the title page
    Matematički fakultet \\ 
    Univerzitet u Beogradu
    \vskip 3pt
}
\date{\today} % Date, can be changed to a custom date


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\begin{frame}
    % Print the title page as the first slide
    \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Sadržaj}
    % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
    \tableofcontents
\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Nejednakost polova u svetu}
%------------------------------------------------

\begin{frame}{Nejednakost polova u svetu}

\begin{displayquote}
Achieving gender equality requires the engagement of women and men, girls and boys. It is everyone’s responsibility.

- Ban Ki-Moon.

\end{displayquote}

\end{frame}

%------------------------------------------------


\begin{frame}{GGGI}
    
    \begin{block}{GGGI}
        Globalni indeks razlike polova (The Global Gender Gap Index - GGGI), je definisan od strane svetskog ekonomskog foruma (World Economic Forum) 2006. godine koji karakteriše veličinu i obim neravnopravnosti zasnovanih na polu, kao i za praćenje njihovih promena.
    \end{block}

\end{frame}

%------------------------------------------------


\begin{frame}{GGGI}
    
    \begin{block}{GGGI}
        Globalni indeks razlike polova (The Global Gender Gap Index - GGGI), je definisan od strane svetskog ekonomskog foruma (World Economic Forum) 2006. godine koji karakteriše veličinu i obim neravnopravnosti zasnovanih na polu, kao i za praćenje njihovih promena.
    \end{block}

    \begin{block}{GGGI}
        Evaluacija indeksa se vrši na osnovu ekonomskog učešča, obrazovnih dostignuća, zdravlja i načina života i političkog osnaživnja. 
    \end{block}
\end{frame}


%------------------------------------------------

\begin{frame}{GGGI}
    
    \begin{block}{GGGI}
        Globalni indeks razlike polova (The Global Gender Gap Index - GGGI), je definisan od strane svetskog ekonomskog foruma (World Economic Forum) 2006. godine koji karakteriše veličinu i obim neravnopravnosti zasnovanih na polu, kao i za praćenje njihovih promena.
    \end{block}

    \begin{block}{GGGI}
        Evaluacija indeksa se vrši na osnovu ekonomskog učešča, obrazovnih dostignuća, zdravlja i načina života i političkog osnaživnja. 
    \end{block}
    
    \begin{block}
        GGGI je definisan na osnovu 14 različitih indikatora, koji bliže opisuju gore navedene kategorije. 
    \end{block}
    
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}{Dinamika promene GGI od 2006 do danas.\footnotemark[1]}

\begin{figure}
    \centering
        \includegraphics[width=9cm]{gender_gap.png}
  
\end{figure}

\footnotetext[1] {Preuzeto sa sajta 
\text{https://tcdata360.worldbank.org}}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Uticaj nejednakost polova u obrazovanju na ekonomski razvoj}
%------------------------------------------------

\begin{frame}{Nivoi obrazovanja}

Na slici su grafički prikazi istraživanja procenta pismenih ljudi u uzrastu od 15 do 24 godine. Možemo zaključiti da je u manje razvijenim zemljama procenat pismenih ljudi niži nego u razvijenim, a da je GPI\protect\footnotemark[2] viši.
\begin{figure}
    \centering
        \includegraphics[width=5cm]{All.png}
        \includegraphics[width=5cm]{genders.png}
  
\end{figure}

\footnotetext[2]{Indeks rodne ravnopravnosti (Gender parity index - GPI)}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\subsection{Efektat okoline}
\begin{frame}{Efekat okoline}
Istraživanja su dokazala da obrazovanje žena poboljšava kvalitet i kvantitet obrazovanja dece kroz podršku i okruženje koje obrazovane majke mogu da omoguće svojoj deci. 

\begin{figure}
    \centering
        \includegraphics[width=5cm]{rid_dijagram.png}
\end{figure}

    
\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Unapređivanje rodne ravnopravnosti kroz upotrebu funkcionalnih informacionih i komunikacionih tehnologija}

\begin{frame}{Unapređivanje rodne ravnopravnosti kroz upotrebu funkcionalnih informacionih i komunikacionih tehnologija}
    \begin{enumerate}
        \item {Uticaj na javno mišljenje o neravnopravnosti polova}

    \end{enumerate}
\end{frame}
%------------------------------------------------
\begin{frame}{Unapređivanje rodne ravnopravnosti kroz upotrebu funkcionalnih informacionih i komunikacionih tehnologija}
    \begin{enumerate}
        \item {Uticaj na javno mišljenje o neravnopravnosti polova}
        \item {Povećanje mogućnosti obrazovanja žena}

    \end{enumerate}
\end{frame}
%------------------------------------------------
\begin{frame}{Unapređivanje rodne ravnopravnosti kroz upotrebu funkcionalnih informacionih i komunikacionih tehnologija}
    \begin{enumerate}
        \item {Uticaj na javno mišljenje o neravnopravnosti polova}
        \item {Povećanje mogućnosti obrazovanja žena}
        \item {Povećanje ekonomskih naknada za žene}
    
    \end{enumerate}
\end{frame}
%------------------------------------------------

\section{Parametri istraživanja i metodologija}

\begin{frame}{Parametri istraživanja i metodologija}
    Zavisne promenljive su definisane kroz:
    \begin{enumerate}
        \item Odnos devojčica i dečaka u osnovnim i srednjim školama
        \item Odnos zaposlenih žena i muškaraca 
    \end{enumerate}
Dok su nezavisne (IKT) promenljive:
    \begin{enumerate}
        \item Broj računara (na 1000 osoba)
    
        \item Broj korisnika interneta (na 1000 osoba)
        
        \item Broj mobilnih telefona (na 1000 osoba)
        
        \item  GDP (Gross Domestic Product) -kvantifikuje razvoj informacionih i komunikacionih tehnologija 
        \item IKT rast  - izražava ulaganje u opremu i razvoj.
    \end{enumerate}
\end{frame}

%-------------------------------------

\begin{frame}{Parametri istraživanja i metodologija}
    Uz navedene parametre definisane su i dodatne - kontrolne promenljive. Konkretno za istraživanje nejednakosti polova u obrazovanju su razmatrane informacije o odnosu polova u posmatranim grupama, prosečan broj godina obrazovanja itd, dok su za istraživanje nejednakosti pri zapošljavnaju korišćene dodatne informacije o stopi urbanizacije i stopi nazaposlenosti.
\end{frame}

%-------------------------------------
\section{Metode korišćene u okviru istraživanja}

\begin{frame}{ Ordinary least squares (OLS)}
    \begin{figure}
    \centering
        \includegraphics[width=15cm]{1.jpg}
\end{figure}

\end{frame}
%-------------------------------------


\begin{frame}{Instrumental variables (IV)}
    
    \begin{figure}
    \centering
        \includegraphics[width=15cm]{2.jpg}
    \end{figure}
\end{frame}
%-------------------------------------

\section{Zaključak}

\begin{frame}{Zaključak}

Rezultati istraživanja za nejednakost polova u obrazovanju:
\begin{enumerate}
    \item Istraživanjem je pokazano da, iako su dobijeni pozitivni koeficijenti, vrednosti BDP-a po glavi stanovnika nisu od statističkog značaja.
    \item Ocenjeni koeficijenti za prosečne godine obrazovanja su dale statistički značaj korišćenjem OLS meotde, što nije bio slučaj i za IV metode.
    
    \item Krajnje je prikazano da ostale posmatrane promenljive nisu od statističkog značaja za posmatrani problem.

\end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}{Zaključak}

Rezultati istraživanja za nejednakost polova pri zapošljavanju:
\begin{enumerate}
    \item Rezultati istraživanja pokazuju da vrednost GDP-a po glavi stanovnika ima pozitivan efekat na muško-ženski odnos radne snage.
    \item Promenljive vezanih za urabanizaciju i stopu nezaposlenosti, nisu od statističkog značaja, i šta više njihov uticaj nije konstantno pozitivan.

    \item Promenljiva vezana za prosečne godine obrazovanja ima jak statistički značaj na dati problem, što znači da sa povećanjem godina obrazovanja, koja meri nivo generalnog obrazovanja nacije, povećava jednakost polova na tržištu rada.
    
    \item Promenljiva vezana za odnos prosečnih godina obrazovanja žena i muškaraca pokazuje statistički značaj samo primenom OLS metode. Primenom IV se idalje dobijaju pozitivni koeficijenti.

    


\end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}{Zaključak}

 \begin{figure}
    \centering
        \includegraphics[width=12cm]{IKT.jpg}
\end{figure}

\end{frame}

%-------------------------------------------

\begin{frame}{Literatura}
    % Beamer does not support BibTeX so references must be inserted manually as below

    \footnotesize{
        \begin{thebibliography}{99}
            \bibitem[Unicef 2015]{p1} Unicef (2015)
            \newblock The State of the World's Children 2015: Reimaging the Future: Innovation for Every Child. Executive Summary
            
        \end{thebibliography}
        
        \begin{thebibliography}{}
        \bibitem[Chen 2004]{} Chen, Derek HC (2004)
        \newblock Gender equality and economic development: The role for information and communication technologies
        \end{thebibliography}
    }
    
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
    \Huge{\centerline{Hvala na pažnji! }}
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}